護士進修讀心理學？

本身 薄扶林nursing degree畢業
想讀個 master
對心理學有興趣
已經做左資料蒐集 知道有中大港大城大等等既 conversion course
想試試 但係咪不智？
一來唔係話我想讀就讀
二來我唔想驚動我同事（因為要搵上司寫 recommendation letter)
我見其實坊間有舉辦啲
認知行為療法與心理疾病-高級證書課程

現在陷入兩難局面
有冇人讀過呢種 conversion program?
我有睇過中大既 master program zoom 簡介
有講過佢地讀書既經歷
但我想知道更多人點睇呢種 master of psychology 課程

我身邊實在沒朋友讀心理學
想問下都冇得問

ma好似冇乜用

Both
一來有興趣研究人
二來其實番工都見唔少普通科病人都有心理問題
例如病人會係病房自殺（好彩及時發現阻止左）
好多時做唔到 early detection

唔使特登去讀書
自己買書睇+去下D工作坊聽下人地D經驗就OK
唔使俾咁大舊錢

心理學同cbt係兩回事

想學cbt之類嘅心理治療應該係讀counselling

進修咪讀囉

clinical psychologist?

因為我想讀番個 master
但又唔想再讀番 nursing
所以我先諗緊讀咩好

我連 basic psychology 都未讀
唔會咁快諗呢d
最基本要了解左 psychology 係咩而衡量返自己適唔適合讀
唔想 do harm to patient

佢前面個post講左唔想讀nursing ，好明顯可能其實係想轉field，唔係自己專業既「進修」

讀counselling? 9up

我有護士fd讀 counselling
都有啲興趣

Hello~如果係想進修讀psychology因為你讀護士應該可以報一啲counselling master/satir既課程 如果唔一定讀中大之類其實有啲外國學校都有係香港搞一啲年半master.
因為讀心理學conversion 唔係讀上去既話真係無乜大用 讀一年左右 學既會係理論多過skill

BTW我知護士好似自己入面有啲進修專科可以讀 如果都想行護士條路可以考慮下

護士呢條路 真係得個做字
冇出路
都捱幾多年先有專科護士

我讀緊psy 既 你tg我同你傾啦～

難道psy有出路？

如果為升職嘅都係MPH㗎啦